我阿爸攞咗退休金幾個月 已經狂洗...

成日去高級餐廳high tea 豪客到人哋個老闆以為佢係有錢人 當佢係貴賓咁招待 又買咗啲傢俱返屋企 因為屋企就快裝修 但佢連個size都未度過就買 阿媽問佢"吓 咁如果唔啱size點算? 太大放唔到落去呢一個位" 佢就話唔啱嘅咪再買過第二個囉!呢個放埋一二邊囉

老老實實 佢個筆退休金其實唔算多 但佢洗到好似李嘉城咁 有冇人嘅屋企人都係咁

有幾多退休金

同問

窮人都係咁
好快敗晒然後怨天怨地怨你地

啱啱好200萬

佢成日仲要周圍同啲fd講話佢已經有筆退休金 所以我同屋企人好驚佢會俾人搵笨 因為我阿爸耳仔軟

窮人係咁

又唔係您

收歸國有

佢唔肯將筆錢放喺同我阿媽一齊嘅聯名門口
咁我都明嘅 筆錢係佢自己辛苦捱返嚟

洗錢都唔撚比？

好想知係咩心態?

窮人唔係應該就算呢嚿錢都唔捨得洗嘅咩? 我係咁㗎喎

一世人未威過
想威下
突然有一大筆錢
就當發左達
土豪心態
就算佢中左頭獎都過唔到一代

當洗晒筆錢就會升級為公園廢老 日日想當年

最怕佢俾人搵笨啫 佢以前經常俾我啲阿叔s呃錢 因為嗰陣我啲阿叔又冇正職 日日做廢中 佢哋成日都借啲已幫我哋屋企砌電腦,upgrade一下咁 咁次次就$500咁俾咗佢哋 (我阿媽話呢啲嘢佢無得出聲 因為係我阿爸甘心用自己錢貼佢哋) 到而家啲阿叔s真係搵到啦 撈到風生水起 有個仲做埋ceo 佢哋一於少理我阿爸

係 窮左成世 一有錢咪會亂fing

其實我覺得洗下無乜所謂 但就唔好太過份

因為你未有呢舊錢
佢如果係咁自律又點會係窮人

200萬退休金都幾多喎
你阿爸以前做開咩工？

係咩 但係我係守財奴嚟 fg咗就嚟一年 出嚟做嘢已經儲到10萬

辛苦成世都冇儲到200萬
一退休就有咪會咁
覺得200萬洗唔哂

下一步就過大海扮賭王

你嗰啲叫度縮姐，雖然都係窮人常有嘅特徵，但係你依家個情況係明明平平凡凡突然間又好大筆財富，個人個心理突然間當左自己係有錢人，然後就瘋狂咁洗錢去平衡番之前做窮撚嘅心理，即係俗稱嘅要威要面子。情況同窮人中咗六合彩之後豪使穿金戴銀銀一樣，不過搞左啲咁嘅虛榮心出嚟之後啲錢洗晒，有可能開始向子女落手拎錢洗，所以勸你都係早走早着，或者你早啲停止佢亂使錢行為，如果唔係下場應該都係家變

利申：人類行為心理學家

（自稱）

銀行職員

可能本身 收埋好多錢
兩百個 當Bonus

all in 收息股啦。。。

用190萬買股票收住息養老啦

用剩低嗰啲去買煤氣買匯豐都夠食啦掛

有理由懷疑 #28#29#30嘅會員係大集團派嚟連登做宣傳

唔知佢喎

唔係ar ma?

可能你知得200萬
其他收收埋埋既就

啲錢又唔係你既 關你撚事咩

你一路未比過錢佢自已決定麻。 所以唔識？
唔通又想比家人吞埋咩。

要教返佢，同佢計下食高級 tea可以食幾多餐。

可能佢都知貴， 所以食tea而唔係supper.

另外， 簡單d叫佢買個停車場收2000一個月咪算囉， 佢咁樣駛到幾耐？
0.2*12*30 即180, 會跟通漲升， 好過就咁洗。

起碼屌左啊

有閪屌喎

好快叫你加家用

佢咁撚樣洗明顯想爽完之後再搵你養
你唔係ff有得食佢果份呀？
果陣生你出黎都係當投資 窮撚思想

下二百萬叫多咩？

200萬留比下一代 宜家生活咁艱難
為左下一代著想 幫輕啲我地既負擔
正常父母唔係咁諗嫁咩
當零用錢咁洗哂 又唔攞去投資
浪費左啲錢

捱左成世人就黎死 想豪下都唔得

窮人思維

洗左既錢先係自己既錢

車位都好貴架

2,000,000 / (15,000 *12) = 11年左右
即係話假設佢每個月要洗15k,
佢呢舊錢最多只能夠用11年.

如果你老豆而家65歲,
即係最多用到76歲.
(仲要未計佢有任何大病痛要入院嘅情況...)

放落黎真係on9啦
同你地打一世工，連退休都受制於人

你啲窮人基因都好勁
唔通fing曬好啊？

錢又帶唔走
做咩唔用？

連續三個post
各隔1分鐘

柒頭窮撚係咁

就快死,咪使晒佢囉

放銀行收息，洗利息夠唔夠？又保到本

講到明係佢既退休金 佢點洗係佢自己既事 樓主毋須擔心

當錢銀用盡時 世伯自然伸出如來神掌向樓主近乎乾涸既銀包出手

成世就住就住
臨死想放縱一次姐 得唔得呀？
D錢又係我既 關你撚事

76差唔多啦
邊有誠哥咁長命

200萬洗40年一個月可以洗4000
食下高級野都唔比?

唔想留比你姐

你老豆醒啊
自己洗哂去
冇哂就等你養

都60幾歲人 捱成世威番陣都要

你老豆點洗錢關你春事咩

筆錢係佢嘅
點洗係佢話事

你算慢啦 一般連登仔fg兩個月人工都有10幾萬

無病無痛的話10年好快過,
但有病有痛的話就...
2M都可以好快洗哂
(住院+手術+病後護理+增添設備配合改變)

老豆d 退休金比左老未番左大陸買左層樓，好彩鄉下都算一線城市有價有市🤦‍♂️🤦‍♂️🤦‍♂️

如果佢洗得快樂，咪由佢囉，啲錢係佢自己
後生既會諗儲起佢，都係等將來要用時有得用姐
後生既長路漫漫
退休人士講真唔係咒佢，但事實時日都冇多，用錢換快樂我覺得好值得，同埋退休人士有啲人好唔適應，冇晒寄托，個啲仲危險

窮人暴發

其實人生在世為乜 佢呢10年享受哂 跟住死撚左佢
好過繼續捱到死為止 成世冇享受過

可能中左六合彩呢

真心講
你老豆都過65啦，成世人咁辛苦
唔通到晚年都唔比人享受下咩
唔養你個仆街佢都唔洗咁撚辛苦
洗下一部分錢係應該，但洗撚晒就唔得啦

有得洗好洗

呢句真膠定假膠
見到真係笑咗

難聽D講，可能洗唔曬

窮撚心態
拎幾多都冇用

如果你老豆你公務員 拎完 仲有長糧 怕咩

二百萬 搬上大灣區共享中國人榮耀囉

洗曬佢啦， 再搵份保安/ 清潔做，周圍請唔到人

辛苦佐成世人，有錢都唔可以享受下咩
樓下仲有人話咩窮人係咁，
到你退休，你有200萬你會儲起佢唔用，為將來做準備？

銀行比得兩球退休金年資都唔少啦
除左退休金仲有錢架嘛，分分鐘本身都有幾球呢
另外有無樓先，如果有嘅話兩球應該幾好洗
食多幾次Tea其實唔係啲咩錢

佢識諗嘅 200萬俾你拎去買首期
之後就光明正大靠你養

真定假呀

係咪你個仆街仔平時唔孝順呀 佢寧願射哂落海都唔留俾你

200萬好多喎仆街

我老豆都係唔識理財，筆強積金拎左幾個月就洗哂咁濟

買基金其實唔on9, 幫襯保險妹買就on9左啲，認購費一定唔會平，拎基金息去屌後生妹先係正確選擇

200萬好快玩完
以前突然擁有過256萬橫財 ，16個月玩哂

笑左

當自己得返一年命係幾夠洗

大把人退休金得幾十萬
好心你哋咪咁離地

如果我係你老豆...都會玩左佢先
辛苦左大半世....一個唔好彩有意外,病左 200萬就無用過

就算用曬D錢...都仲有樓主照顧

咁係你大使而已

當窮人突然富有，就會好想showoff 咁fing 錢拎番啲面子 所以果啲人會好快無哂錢 ，分分中仲差過未有錢果時

你老豆有幾多層樓？
樓價如何先
年紀幾大？
有冇買保險？

乜資料都冇好難討論

用大部分黎買收息股，對你成家都有好處

當時完全控制唔到自己，大使到痴線
食都三幾千一餐
想買既野通通直接買
又去日本玩1個月

但30000點先嚟買？
唔係幾明智喎

咁怪得邊個
3000一餐

咁你依家係窮定富
成副身家有冇over 256萬？

佢可能想洗晒佢然後申請綜援？

5號仔都做緊6里息，why not?? 當然想價升&高息可以選REITS，5號仔已經好成熟，發展潛力有限

佢洗得開心就得，唔通你想佢留比你？

唔係想價升
但都唔想高位買
一跌6%報銷啦

突然有一筆以前未見過咁大額嘅錢會迷失

咁可以部分收息，部分現金等機會。宜家樓主爸爸好似無乜理財觀念，其實危險的，如果有醫保個類都還好，無就有事起來好大濟，樓主要同爸爸認真傾呢2個問題 -理財 & 醫療

使哂等你養

點夠世伯食tea買傢私

有冇床單先

太少資料了
如佢有過千萬流動資金又有醫保
又有樓收租
佢依家咁洗未必大問題

幾廿歲人叫下雞都唔俾

正確呀

同我老豆一樣，果時食左政府肥雞餐，攞左錢就還債買傢私去旅行，依家成七十歲人仲要做看更

佢話冇你信唔信

我睇樓主你都係驚你阿爸洗哂退休金, 自己一蚊都分唔到姐
你阿爸就驚自己冇命使, 趁有時間就享受佐佢

btw 講親錢都見到上面班收息撚真係好煩

車位當咗停車場

戇鳩都生存到咁耐
上一代真係easy mode

兩球嘢真係好快FING 晒
你睇住你老豆好喎

得2釐咋
你數學0分？

有冇跟post㗎
銀行職員非公務員

冇咁多「如果」

非常同意

關你鳩事咩

同意
好憎收息撚

做左成世退休都唔比人洗錢
最好一個仙都唔好洗全部等過世留比樓豬

用你條數計，4000 每日用百幾蚊，真係唔比。
未計通脹同駛唔駛養老婆

好過我啦...

老豆加按層樓 計到我比嘅家用係啱啱好供樓
然後攞住果一大舊錢買跑車
變相我幫佢供車

仲話做仔孝順老豆好應該

到時冇錢，問你攞家用

唔好咁諗，首先唔會年年跌6%的。
另外長遠都會升番個原價，即係所跌的會升番。

咁咪吼跌先買
唔係依家

捱左咁耐到生命最後一刻，而家唔嘆幾時嘆

層樓幾$？

d 錢係又唔係你。你理得佢點洗

咁你又唔合理
退咗休
仲邊有能力供樓？收入同年紀都過唔到啦

用下腦先講

傻鳩，你仲有幾十年要捱，每個月捱窮都得幾千幾千咁上。
你老豆捱窮左幾十年，突然一下子有筆佢從未有過既大舊錢，咪變土豪

咪係
用啱啱出嚟做嘢嘅心態去同退休人士比
真係on9

自己搵既錢 去食番個成世人都未食過既high tea 都比呀仔屌

要拎個平衡點應使則使，有時邊計到咁多，正所謂今日唔知聽日事，當然唔係叫你下下去豪玩豪食，但你諗下當到佢8、90歲無能力去飲飲食食，可能行步路都無力既時候，到時揸住啲錢都無用啦

咁你係假定樓主會幫手同有能力供
而且咁即係俾咗200萬樓主

咁叫投資？ on9

你都可以借黎威食女

假如供完樓／住公屋, 捱左大半世人揮霍下有咩問題, 唔通留黎幫你比首期咩 遲下要攞長生津, d錢要轉走晒, 想洗都無得洗。

同意
20歲
30歲
40歲
50歲
60歲都話要儲$為未來

上面有個儍閪就係話買樓俾樓主當投資

兩年內佢會fing晒，之後就靠你喇

早知射落牆慳番幾球野

屌過

繼上次點解老豆唔買樓既文學少女後又一個猴住老豆身家ge

講笑je, 雖然話老人家自己搵錢自己洗天經地義,
但亂fing到最後無錢養老醫病要自己個仔貼返又係煩.
樓主比既資料唔多, 如果覺得有機會燒到自己咪同老人家商量下囉.

如果係我都會，但唔會留係香港使

係香港生活已經夠辛苦，捱咗幾十年退休仲唔嘆下？
錢又帶唔到落棺材，唔通要唱晒做陰司紙同埋買定紙紮用品拎落下面用？

用一句野黎講。
d錢佢既,佢鍾意點就點。
辛苦搵翻黎既錢,唔洗唔通留比你

最撚憎d人算住人地戶口有幾多錢, 人地點洗關你差事 如果樓豬老豆係大花筒, 又點會養到樓豬呢件算死草出黎。

咪係

所以最憎d收息撚
乜都話有$就買哂收息股收息
60幾歲用自己$嘆下又俾人炮轟

聯名已經冇咗一半啦

個仔一定供得起㗎？

升咗一定傾掂數賣㗎

而且樓主個格明顯吼住老豆棺材本

仲同佢聯名？

好心你冇腦就出少句聲

咪係
上面有個仲叫人俾哂200萬個仔聯名買樓話半年升2成喎

我非反對收息
但唔使下下都話要拎哂$去買
仲有，30000點仲叫人買係咪靠害

買基金年回報有2%都好過冇，又有西屌

睇樓主都知樓主信唔過啦

屋企人=100%信得過
小學雞思想

佢D錢點用關你撚事

而家d廢老真係唔撚捱得

幾多家庭屋企人因財失義
投資有好多種
冇必要60幾仲要拎哂退休金同個仔聯名咁高風險
佢供得起一件事
但等於即刻分咗一半退休金俾個仔
供唔起60幾又冇能力供

Team乜撚嘢
乜一定要聯名買樓先叫一家人？
On9

岩岩退休仲精神當然歎下世界，再老d矇矇地俾人氹兩下，滾佢萬萬聲買什麼保健品或者俾同曬個強國婆或賓賓咪仲無謂。。。

200萬同個仔聯名買樓日日賺

上面依個意見大家點睇？

最近好多舊制公務員親戚退休，個個都有百幾萬退休金／長俸揀

個制度係退休金同長俸可以比你自由調節點攞，一筆過退休金多啲，未來每月長俸就少啲，反之亦然，但結果條數就去到14年後就會一樣。而14年後佢會繼續派長俸，所以如果你捱到14年後就淨賺政府

咁長俸好d

你估你老豆唔驚你比件大陸西呃撚左層樓，課金去 ptgf，買晒健身會籍咩。

係佢角度諗 成世人都窮 冇乜豪過
豪返幾年咪拎長者生活津貼lor
襯自己仲行得走得 洗得咪洗
真係有咩病痛 免除自己半生半死
蕭然離世 都不枉過
可能你會覺得咁係自私 唔留d俾下一代
但我想問 點解老豆有錢就要俾自己？欠撚左你嫁？

我老豆都就黎拎得， 好驚佢比人呃晒d 錢

其實有200萬退休金嘅話
人工唔會好低

大家無謂假設樓主老豆成世窮
而且佢話屋企就裝修
咁睇住私樓機會高
如供斷兼有層收租樓
加上幾球積蓄/投資
又唔同講法

Btw樓主連佢老豆幾歲都冇講

係，最後我都建議佢地一蚊退休金都唔攞，投放哂落長俸。

一來佢地健康情況良好，應該捱到14年，二來百幾萬唔多，除非有特殊情況要錢，或者有投資內幕，唔係根本無咩作用。個市又咁高，以後分期入市仲好。

拎去洗都好既 好過俾人呃左去
屌 我豆60幾 係街市自已開檔
俾仆街領會加租加到做唔住

咁好啦 咪退休嘆下世界
但依加去第二個街市幫人打工cls
我問佢要做到幾多歲 佢話仲做得就做
我無眼睇 由鳩佢

只要唔係拎去賭，你理得佢點洗。辛苦咁多年食吓野買吓野令自己開心好啱呀！提吓佢唔好亂咁投資輸晒啲錢就真

唔好話留唔留比樓主，二百萬裝修食貴野亂買野，唔洗兩年好客易就洗哂，到時無人保障到佢咁奢華既生活，連基本生活都可能有問題

除非佢全無積蓄或等$移民
否則當然長俸好d

如果本身有樓 有理財 本身已經準備好退休洗費
咁額外 多200萬 大洗好合理
叫老豆結札 唔好突然整個細佬妹 俾自己
冇問題 洗撚曬d錢又如何 到左退休年紀 最緊要開心

未到1000

層樓冇我名

200萬 拎部分享受下都正常既
唔好用盡就得

同意
退休唔開心等死先使哂喺醫院？

而家都有 但會警剔自己唔可以再咁大使
當年得19歲

有啲老人家喺屋企冇嘢做好易發霉，仲痛苦過留喺屋企。佢想做咪由佢做。

你咁驚咪又係怕佢洗曬唔留比你
捱左成世比佢豪下唔得既？

六合彩定乜？
為何有大額橫財？
同埋依家幾歲？

老豆筆退休金你個衰仔都要猴住 deal

一代？一個decade都俾多佢啦

人一生走到尾段，有錢享受下有咩問題？
錢又帶唔到入棺材，最緊要係你爸爸活得開心呀。

你老豆 似係百無聊賴 你叫佢嘆世界佢都覺得無聊
想搵野做打發時間 又唔會學新野
做返老本行 又搵下錢
做左幾廿年野 仲要自己生意
突然間叫佢地唔做 坐係度
佢心會覺得自己廢 寧願有錢搵開心d

點解個個假設樓主老豆窮？

老老實實200萬退休金嘅話樓主老豆絕非低薪一族

兩球俾我買收息股算
一個月有返一皮都夠衣食住

條女話要有層樓揸手先嫁佢，老婆話有層樓揸手先同佢生 屋企人智商，同多唔多疑係無關系。唔防自己人，都要防外人，累見不爽

你岩!

但到你使乾使淨果陣，俾人呃乾呃淨果陣就唔好問返人拎錢

到時你就唔會講"人地既錢關我撚事"
你會講"養到你咁大問你拎係應份，唔俾就不孝"

又係收息撚

唔買股咪債券，咁反感做咩

咪係
而且未必係防
人人唔同個體
Team乜撚

我反感在乜時乜候都叫人攞哂d$ 去收息嗰d

24000點時你叫人攞一半去收息我同意

利申我都有股票

應該經理級，受左幾十年老細氣，豪一下人之常情，做銀行的人有理財之道，放心啦！

咪係

佢既中心思想係
唔好人在天堂，錢在銀行。
同梅媽一樣，洗哂為先。

放哂先on9囉 如果老婆理財好咪放100囉 識守既咪50囉 其他自己用一樣爽 當你突然有舊錢 可能會變得唔識理財 第時有咩事都仲有一筆錢防身

咁洗法
最多洗幾年

老豆錢自己賺自己洗辛苦咗大半生想歎吓唔得？定你想佢啲錢留比你洗？

我老豆
退休金都未拎到 就已經先洗左10萬 都唔撚知佢之後日子點算
佢兩個啊哥就成日洗佢錢 鬼唔撚望佢地死快啲 屌那媽 成日用兄弟情搶鳩我老豆錢

窮人一朝有錢就係咁

最怕洗晒啲錢都仲未上天堂

好少咋wo

個老豆係唔係佢嫁？
第時佢老豆仙都唔仙下 邊個養佢啊？
你養啊

有時做仔女唔望老豆留錢比自己
只係望父母過得穩穩定定 唔洗死慳死底姐

你同佢講明唔會養佢囉 你都係怕佢用曬問你拎

200萬如何唔節儉唔投資, 可以用得幾耐呢?
如果一個月用20000可以用8年
你而家就大聲鬧人係咪猴住老豆錢, 咁8年後又點算呀, 仲係咪咁大聲呀?
都未計醫療開支, 你唔好唔記得人愈老愈多病痛, 到時仲係咪"老豆錢自己賺自己使呀"?

我以為係我開post
我都想知可以點算

真係要好好理下財，香港地2球真係散紙黎，幾年就搣晒。如果有長期病患仲麻煩

你爸驚有錢冇命享咋
有親戚60歲就埋單
每個月比公司克扣咁多年
養到你咁L大有毛有翼
呢畢錢係100%屬於佢自己
就算佢過大海一晚洗晒都唔到你話事啦
仲會買傢俬比屋企咪算好

情況差唔多，不過雙親有長糧，唔駛做一個月有幾皮。

咁一晚洗晒之後又點呀? 你幫樓主養佢老豆?

原來咁多屋企老豆都係咁

我老豆得幾十萬咪又係咁 又賭波又賭馬

總之唔好搞到冇曬錢問我拎就得

留意返
其實所有on9都係咁
同埋睇你點定義窮人

一個唔好彩有咩頭暈身興都無左四份一啦

其實當識左投資 就會知道買收息股好唔著數

挑你老味 講到最尾都係驚父母洗自己錢 做父母嘅做咗幾多年人 仲要養到仔女大晒 你洗同佢驚？

咁就梗係唔使你同佢驚啦
樓主老豆姐，又唔係你老豆
針唔拮到肉咪可以大大聲挑人老味lor

窮人思想真係會一代傳一代
樓主快啲學精啦

而家老人家退休係想享福 仔女為咗第時唔洗額外要洗一筆 係咪應該阻止老豆享福呀

做銀行幾十年
退休金200萬姐
儲蓄有幾多你點知
做到senior manager個位+年資
成球年薪喎

有突然有錢左既暴發戶不理性消費行為

應該唔係有錢開果隻

點解會有200萬退休金咁多？
依加入去做果d有無？

樓主冇講老豆以前點洗$

驚有錢冇命享

都退得休...預左等樓主你養多排123

起碼都係自己歎同使喺自己屋企
好過上去扮情聖惹件支那婆落嚟

我屋企現金流應該有600萬,但老豆老母出街食個飯50蚊都話貴不如返屋企寫煮申利做生意有鋪同物業

銀行職員應該唔洗65歲先退休 咁可能仲有2 30年命
200萬真係覺得唔太夠 除非有d積蓄啦

講真都有啲羨慕你依班做慣狗做唔番人既垃圾。。。生活成本應該好低..........做人冇乜壓力。。.................

咁依d完全守財奴
要咁多$有乜意思？

咪係 食好嘢好過食支那雞
支持你老豆

啲錢係佢嘅，你理得佢點洗
佢問你拎錢先屌柒佢都未遲啦

又唔使咁講嘢

佢第一年出嚟做嘢儲到十皮
叻過好多人

我直接同老豆講你唔想個孫嗰代都做窮人就慳啲洗拎黎投資拎股息去駛
fing撚曬佢我都得不過之後唔好叫我比錢打救

有200萬退休金嘅人冇乜可能冇積蓄

因為雙親捱慣左,白手起家,想儲多個錢等我日後唔洗好似佢地後生咁窮

咁你咪二世祖
有鋪有物業已一世無憂

因為連登仔個腦無乜論調見到啲唔識解釋嘅野就話窮人係咁窮人係咁 連登毒撚退休金有200萬先講野啦

伯有心諗：有撚所謂咩 洗曬咪洗我乖仔個啲

冇女,有埋老婆就係

有買重保險咪ok

要有容乜易
不過唔好揀條拜金女

呢一刻係佢成世人最爽既時候

不過你提佢起碼留返一半啦

買年金好過

連登仔最反年金

啲錢係佢 你理得佢點用
你講到明唔會養佢就得喇

咁冇人話要一次allin嘅

俾我中六合彩都唔會買哂收息股

一年去2-3旅行
On99

係
第一年出嚟做嘢，有啲人會覺得自己辛苦搵嚟唔獎勵下自己點得
份糧又唔係多，洗大半份糧
10萬算幾好，以後再加人工就逐年儲多啲

最怕使大左呢個習慣難改
樓主之後要負擔個咁大使費既老豆認真有排受

係公園同班廢老吹 ：當年我去食個飯經理特登畀間vip房我呀。買野唔睇價錢架 唔啱咪再買過囉

講得出呢啲說話都幾on9
自己屋企人亂洗錢都唔理 到時欠周身債想唔關你事都難啦 on9仔

我呀爸唔夠一個月賭輸哂筆退休金

喺一間公司做夠10年都偷笑喇

做銀行理財都要個仔教咩
一早有哂退休儲備
嗰200萬係攞黎揮霍
點洗關你撚事

得個200萬第時都唔夠用黎醫病 趁行得走得仲唔用晒佢

突然有筆錢係身痕d
叫佢慳d 洗啦
人生流流長好快後悔

我屋企人都係啦，無啦啦走去賭，幾十萬就無左，係咪真係老左個個都開始亂來？

ching講得啱 所以你見我都無應呢班on9毒撚

幾十萬無咗啫 有冇後備錢?

樓上咁撚孤陋寡聞，得二百萬退休金既老野，退休前人工唔方高得去邊。有人講得岩，成世未威過未豪過，比佢豪下啦

刨多次我講過嘅原因先啦

ching一定係孤兒仔先咁講

呢個咪就係問題囉
佢一定會問你拎 如果你士加唔管好佢既cash flow
就算佢唔問你拎 你見到佢臨老死慳死底 麵包當3餐 你麵會忍唔住比錢佢啦 咪又係搞到你

佢養到我地咁大 係因為佢個時後生 有氣有力
佢地老左點搵錢啊 唔通忍心睇住佢地 70幾歲仲要執紙皮 洗碗維生咩
唔係我地唔肯養兩老 只不過有時自己都未搞得掂 能力有限
當搵1萬8好啦 平均收入
佢地如果老左 啲退休金 存蓄又用得7788 要比家用佢地 每人比4000 自己都無左8000 仲要自己搭車洗用呢 真係呢世都唔洗買樓 唔好話買 租都租唔起

接受下現實啦

其實我覺得既然有200萬，不如買層樓落你名然後租出去等人哋供咁咪仲好

連登仔最撚興自打嘴巴
又要話窮人唔好生仔 好啦 到自己老豆老母有錢 但唔識控制現金流 呢啲就係享福 洗撚曬啦 又話無留任何野比你 到洗凸啦 要問你拎錢養佢 你又唔想 又話養老豆老母頂盡每個月比2000蚊算 咁你到底想點？

成日講驚有錢無命享
咁你不如每個月出糧即刻洗撚曬佢啦
反正今日唔知聽日事 點知聽日仲係咪生存緊
用下腦啦 存錢係一樣好基本既事 老左又多病痛 唔洗錢睇醫生？ 每日平均都要100蚊食飯啦 小數怕長計
守財奴係應洗不洗 呢啲就係守財奴
節儉係應洗先洗 唔做大花筒

佢自己搵返黎自己洗無問題呀 係on9 左D 啫
睇撚住佢唔好比人呃仲好過啦

如果佢拎150比樓主當資助佢首期
之後樓主每個月就有多啲現金流 比返多啲錢佢老豆做家用 其實係一件好好既事

除非被人呃錢

否則佢鍾意點用都無謂

咁辛苦賺錢都唔可以自由咁洗

辛苦搵錢唔洗留返比你？

咁膽心人原來都係為左人地筆錢：/
樓市都跟經濟週期 萬一失業 租唔出 樓主又無入息 老豆果舊錢就敗晒

享受下都唔得唔好奴性咁重啦

樓主真正想法：屌 咁快洗晒第時邊有遺產剩比我呀

計返uncle洗錢速度
而家應該差唔多洗哂了

買d保值嘢啦 咁洗法好快冇

呢個只係一個投資 就算樓主老豆唔比錢佢 都無問題
最緊要佢自己控制舊錢係夠洗
如果你個個假設 樓主失業 老豆啲錢又一開始用曬 咁點？ 邊個養佢地？ 所以樓主既擔心係應該存在 儲定錢其實真係無壞

老咗想享受唔撚得咩 筆錢係佢嘅，關你咩事
定係樓主擔心佢死咗，你就冇錢攞呀？

shinggor is watching u

樓主都無話唔比佢老豆洗錢 你地可唔可以睇清楚
買傢私度都唔度 覺得買錯左是鳩但dum埋一邊 咁叫享受？ 換轉你屋企人咁做 我就唔信你會覺得佢咁樣係好啦
你話食好啲 係一種享受 我明
買多幾件衫比自己 係享受 我都明
亂買野 亂咁豪洗叫享受
一時既享受令到將來十幾年要死慳死底 咁叫享受？

好多人都就咁用"啲錢係佢既點用係佢既自由"黎帶過樓主所擔心既野
問題係佢用得唔夠精明
譬如啲傢俬唔度過就買
唔啱就唔要, 咁舊錢咪sai左囉
有錢唔係咁亂洗架嘛

錢唔駛一日都唔算係你既錢

豪洗就唔係叫享受？佢老豆覺得咁叫享受，吹呀

「有你養我，驚咩？」

一時既享受都好過你一直死慳死底到死嗰下都仲慳緊錢

多個後母？

呢到大把仔女等緊拎遺產

洗完咪你養囉
好多上一代都無傳承呢項觀念嫁啦
自己嘆完咪算

俾佢慳住洗咪又係洗多幾年，
唔想自己有負擔咪講明白d囉
真係孝順既，老豆錢咪老豆洗
家用都照比架
香港人真係慘，一世人都要懢..

如果老豆有多錢，真係可以咁
如果只有呢筆，就千奇唔好，好多人臨老唔過得世就係咁

唔好講個仔信唔信得過，仔個老婆有咩事都分你一半

養都養大左樓主啦 點會唔識計數呀 理財分分鐘好過樓主啦 真係睇下樓主用咩心態去睇呢件事
如果咁叻直接由佢洗晒d錢我養你
如果養唔到就膽心自己財政先
老實講 叫懶醒叫退休人投資 仲衰過叫佢買保險

咁你搵左佢笨先咪得

on9而家教人買車仔，2球買5仔每個月都有成皮野收返，球幾買個車位最多收4，5000

得 當然得 賣埋層樓去洗都得
只係個人覺得咁樣洗法好無意義

投資落自己個仔到都衰過買保險 咁真係無話可說
唔講以為我叫佢老豆買倫敦金

投資落自己到起馬自己開心有回報
至於投資落一個猴住自己老豆退休金既仔到...

拎150萬 all in 00005

有生果金 $2車費
樓主都應該比幾仟就夠

佢想洗咪俾佢洗囉，都幾廿歲人，無乜幾多年剩。
分分鐘下年就走，想洗就洗啦。老豆d 錢唔係你d 錢

香港男性平均壽命都81歲啦
咁快就無乜幾年剩
唔好成日講乜可能有意外 如果咁多意外 全部香港人都咪買樓啦 曬鳩氣 聽日都可能走嫁啦

搞錯呀，筆錢應該留比你做首期然後自己過貧苦退休生活嘛

#曲

有，但都肉赤呀嗎，錢都唔係咁亂洗嫁

你呢句俾有啲師兄見到 實好似話我一樣咁話你喉住老豆老母啲錢

可能覺得有你地養

True

我屋企人都係咁
基層生活幾十年，突然間有筆錢就洗哂佢，
之後搞到退左休都要出黎做野
然後係親戚朋友面前話我唔比錢佢駛

你呀爸d 錢又唔係你既，佢鐘意點洗咪點洗囉。你管咩野姐

但如果佢病痛繮身但又長命百歲又點計？ 又要d仔女犧牲自己結婚生仔d錢照顧佢？
又話者咁唔好彩白頭人送黑頭人？之後個幾十年食咩？

咁佢都又細照顧到你大啦，你係唔偽應該出d 力 照顧返佢呀？佢就無犧牲？

都幾多，當獎勵自己

我老豆都係咁
得個幾廿萬